[要不是...] 樂天70店停業逾月 中國職員人工照發

中國報復南韓部署薩德反導彈系統，發動的民間抵制韓資企業，仍未有跡象結束。為部署薩德提供土地的南韓樂天集團，在華的70家樂天瑪特已停業逾一個月，無一恢復營業。樂天瑪特仍要向當地中國職員照常發工資。

韓聯社報道指樂天集團在華困難重重，尤其是樂天瑪特損失猶如滾雪球。據樂天瑪特的消息，在中國境內的99家樂天瑪特門店中，被勒令停業的門店總數達到74家，另有13家自行停業。受其影響，樂天瑪特在華營業損失已高達2,000億韓圜（約13.63億港元）。

本月中旬，已有70家樂天瑪特的1個月停業限期屆滿，但至昨日仍無一家恢復營業。

韓媒稱，盡管如此，樂天瑪特依然照常向中國籍員工發放工資。樂天瑪特方面表示，由於「樂天瑪特撤離中國」的說法令中國籍員工忐忑不安，因此公司計劃在一段時間內照常發工資。

有骨氣就唔好要
泡菜狗依家貓哭老鼠用錢兜口兜面車你執面
畀d骨氣好冇